港貨iPhone收機價跌900元

深圳iPhone 6水貨昨日大跌價，一名女子正與賣家討價還價。《蘋果》記者攝

【《蘋果》記者深圳直擊】
國家工信部昨日發佈iPhone 6獲發進網許可的消息後，在內地手機市場投下一顆震撼彈！深圳電子產品集中地華強北路，手機店收購iPhone 6港貨的價錢，一天內兩次大變動，最多跌900元（人民幣．下同）。外界相信，今天十一假期第一天，iPhone 6港貨在內地收機價勢進一步受挫。
華強北路手機店林立，雖然當局公佈內地即將開賣iPhone 6消息，但當地手機店收機氣氛似乎未受影響，包括賽格通訊廣場等多個商場仍人頭湧湧。當記者走入商場後手機店主紛紛熱情招手，以為有iPhone 6機主前往放機。據網上資料，華強北昨上午9時收機價，iPhone 6 價錢由5,700至6,800元，而iPhone 6 Plus回收價為7,800至9,900元不等，不料當局發佈消息後，收機價急瀉，其中iPhone 6 16GB，由5,700元跌至下午5時的5,300元，而受買家歡迎、售價為8,088港元的iPhone 6 Plus 128GB，收機價由9,900回落至約9,000至9,100元，8小時內收機價急瀉400至900元。
有店主透露，相信價錢將進一步下跌。不少店主對沒有手機在手的問價者興致缺缺，他們都希望一手交錢，一手收貨，理由是收機價隨時有變化。 故寧願客人有機在手，再談價錢。現場所見，不少民眾或受內地將開賣iPhone 6影響，昨日急賣手機變現。在遠興數碼商城門外，將近100名散貨客手持各款iPhone 6，當街兜售，甚至高呼叫賣。他們有的手持兩三部電話在手，有人手拖放滿手機的行李篋擺賣。

港人每日赴深圳放機
華強北路現場還有港人北上深圳當街賣機，港人Hugo表示，不想給手機店賺差價，每日往返深港兩地，親自上陣賣機。他表示，華強北的手機店很少iPhone 6存貨，按常手機店有客買手機，店主便會致電其他店家取機，利潤由兩店對分。
現場所見，散貨客所賣的iPhone 6 16GB，售價比手機店便宜約600元。另有消息指，受佔領中環影響，香港蘋果網站近日暫停訂貨，令內地港貨供應量因此下跌。

震撼彈